\section{解析ケース}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item 
  OpenFOAMでは，基本的に付属しているチュートリアルモデルの中から解きたい解析
  モデルをコピーして編集するのが一般的な解析ケースの作成方法である．
\item 
  本解析は非圧縮性単相流の定常解析であるから，
  カテゴリーは\OFpath{incompressible}であり，
  ソルバーは\OFtool{simpleFoam}となるが，
  本ソルバーを用いたバクステップ流れのチュートリアルには，
  \OFpath{backwardFacingStep2D}があるので，
  本来はこれらを参考に設定を作成する．
\item 
  今回は，
  演習の時間が限られているので，
  既に作成済みの解析ケースをコピーして，
  演習を行う．
\end{itemize}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 解析ケースのコピーと移動
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/backwardFacingStepKasagi/run/
cp -r master/ case-1
cd case-1/
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{ファイル構成}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ファイル構成の確認
tree
# ディレクトリ構造を樹木状に表示(標準コマンドではないが，本スパコンにはインストール済み)
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
.
├── 0                        #初期条件・境界条件ディレクトリ
│   ├── U                      #速度ベクトル
│   ├── epsilon                #乱流エネルギー消散率
│   ├── k                      #乱流エネルギー
│   ├── nut                    #乱流動粘性係数
│   ├── omega                  #比散逸率
│   └── p                      #圧力
├── Allclean                 #自動初期化スクリプト
├── Allrun.monitor           #モニター実行スクリプト
├── Allrun.objective         #実験値との誤差算出スクリプト
├── Allrun.plot              #プロット実行スクリプト
├── constant                 #不変な格子・定数・条件を格納するディレクトリ 
│   ├── boundaryData           #パッチに与えるデータを置くディレクトリ
│   │   └── inlet                #データを与えるパッチ名のディレクトリ
│   │       ├── 0                  #時刻のディレクトリ
│   │       │   ├── U                #各場のパッチ上の離散データ
│   │       │   ├── epsilon
│   │       │   ├── k
│   │       │   └── omega
│   │       └── points           #パッチ上の離散データ定義点の頂点
│   ├── transportProperties    #流体物性(物性モデル，動粘性係数，密度など)
│   └── turbulenceProperties   #乱流モデル
├── plot                     #プロット用のgnuplotファイルを収めたディレクトリ
│   ├── profile.gp            #実験値と解析値の鉛直プロファイル比較プロット
│   └── residual.gp            #残差プロット用
├── run1mesh.sh              #ジョブファイル
├── run2sol.sh
├── run3post.sh
├── runde.sh
├── runpostpar.sh
├── runre.sh
├── runShare.sh
├── runsolpar.sh
└── system                   #解析条件を設定するディレクトリ
    ├── blockMeshDict          #構造格子設定ファイル
    ├── controlDict            #実行制御の設定 
    ├── decomposeParDict       #領域分割の設定
    ├── fvSchemes              #離散化スキームの設定
    ├── fvSolution             #時間解法やマトリックスソルバの設定
    ├── sample                 #解析結果のサンプリング設定
    └── solverInfo             #実行時の線形ソルバ情報モニター設定
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{スパコンでのOpenFOAMの代表的な解析手順}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\columnwidth]{fig/case/supercomputer-flow.pdf}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  ここでは，
  ユーザーマシンへの格子や解析結果の転送を行わず，
  可視化ノードlm01でParaViewを起動して可視化を行う．
\end{itemize}
\end{center}
